# ไมโครซอฟท์จดสิทธิบัตรเช็กว่าอุปกรณ์ใดควรรับคำสั่งเสียงปลุกขึ้นมาให้ทำงานหากอยู่ใกล้กัน#
​ปัจจุบันอุปกรณ์หลายตัวรอบตัวผู้ใช้รองรับการสั่งการด้วยเสียงเพื่อปลุกเครื่องขึ้นมาทำงานแต่ก็เป็นไปได้ที่อุปกรณ์เหล่านั้นหากอยู่ใกล้กันจะทำงานพร้อมกันเมื่อรับคำสั่งเสียงเดียวกันล่าสุดไมโครซอฟท์จดสิทธิบัตร
ที่กล่าวถึงวิธีการที่อุปกรณ์จะสื่อสารกับอุปกรณ์อื่นในเครือข่ายก่อนที่จะตื่นขึ้นอย่างสมบูรณ์และตัดสินใจว่าอุปกรณ์ใดจะตื่นขึ้นจากเสียงสั่งการอาทิมีการกำหนดค่าอุปกรณ์หลักไว้หรือตามกิจกรรมที่ถูกตรวจจับโดยอุปกรณ์ดูรายละเอียดสิทธิบัตรทั้งหมดได้จากที่มาของข่าวที่มาผ่าน
voice activation Device Arbitration for Listening Devices WIPO MSPoweruser 